<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://misaka-umi.github.io</id>
    <title>攸弥写字的地方</title>
    <updated>2020-08-18T10:41:17.340Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://misaka-umi.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://misaka-umi.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>相信未来。</subtitle>
    <logo>https://misaka-umi.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://misaka-umi.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, 攸弥写字的地方</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[总会讲一些 新的故事]]></title>
        <id>https://misaka-umi.github.io/post/newstroy/</id>
        <link href="https://misaka-umi.github.io/post/newstroy/">
        </link>
        <updated>2020-08-18T01:30:24.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://misaka-umi.github.io/post-images/1597747256211.png" alt="" loading="lazy"><br>
深夜里再次回顾了《霸王别姬》，与第一次见面时朦胧又深入其境的恍惚不同，这次更像是一个冷漠的旁观者，不为情感所动，不被剧中人物所感触。甚至袁四爷那一幅“风华绝代”都显得有些干巴巴了，反倒是菊仙最后那面孔更加震撼人心。<br>
　　<br>
荧幕上的人们随时代的变化不停地面临着不同的遭遇，世道变了，人也要跟着变，唱戏的也不例外。既然已经掀起了惊涛骇浪，便总有人要为此付出些什么。抗日如此，文革也是如此。</p>
<p>而到了如今的世道，又有了些当初的模样。当然，除去那些追随者们，还有一些自诩清醒的人。那些自认清醒的人们，批判着文革却赞颂着八九。然而不可否认的是，无论是文革还是八九，参与其中的人本质上并没有变化。无论是那些参与了文革的人，还是参与了八九的人，他们都是跟随着那最大最响亮的声音，无论那个声音是对的还是错的。当然，前者让文艺界的灵魂从此失去了居所，后者则是为自己的所作所为付出了代价。虽然由于统治阶级的做法结果尽然不同，这其中依然有相同的部分，那便是他们害死的，都是本不该害的人。</p>
<p>但悲哀的是，无论是谁身处这样的漩涡之中，结果都会是一样的。无论是哪个时代，无论是受教育水平怎样高的一批人，都会做出同样的反应。这是无法避免的事，群众总是任由那些掌握了话语权的人摆布。而在那时，思考也是无用的，因为引导我们的总是阅历与学识远比我们多的人，他们有些是心口不一的，有些却是发自肺腑。而只有事情发生之后，那些后来者才能对着死去的人们哀叹，说我们本该避免这些错误。</p>
<p>可是啊，世道也许又要变了。在过去，人们都谨言慎行，不敢妄谈国事。可过着过着，天色却变了，人们不能指责政府，却都在谈论政治，人们明明只能发出一种声音，却总是津津乐道，甚至沉醉于其中。那些人们到底还是回来了，他们要把快要依靠自己的力量醒过来的人们再次牵引在一起。于是他们的智慧、他们的学识，将会再一次被写在宣言上。</p>
<p>于是，若是谁说错了话，便是不爱国了；若是谁用错了东西，便是崇洋媚外了。当然，崇洋媚外一直都是有的，可如今它却实实在在地成了罪过了。法律界一直在学习西方进步的部分，文艺界一直在吸收西方既有的成果，科学界也一直跟随着西方走在前面的部分。这并不是说我们就一无是处，我们自然也有着自己领先的地方，但也不可否认，我们也一直在学习别人进步的地方。</p>
<blockquote>
<p>见贤思齐焉，见不贤而内自省也。</p>
</blockquote>
<p>可是现在是如何的呢，现在的人们被官方灌输着想法，于是他们便认为我们的一切都是最好的了，他们开始不承认差距甚至已经开始庆祝党国的伟大。在这个晴朗的早晨，赞歌像往常一样被奏响，可这次却是那样的真诚那样的真挚，这熟悉的旋律不禁让我们回想起过去在这片土地上发生过的事。</p>
<p>一个又一个持有异见的人从我们的视野中消失了，什么时候会轮到我们呢？即便我们也成为这潮流中的一员，可如果哪一天，我们又说错了话呢。即便我们没有说错话，总会一天，我们会错过潮流的，而那时我们跟不上时代的陈旧的思想将会被钢铁洪流碾压而过，从此了无生气。</p>
<p>如果，我们不能发出自己的声音，就捂住耳朵吧，就蒙上嘴巴吧。既然我们已经决定不了谁能管理我们，那我们就去决定自己的内心吧。不要再让这个社会再变得那样的荒唐了，我们的民族，我们的老百姓，已经经历了太多苦难了，这片土地的人民已经被糟蹋了太多次，就让这片土地安宁一会儿吧。</p>
<p>可是，世道又要变啦，大风已经开始刮了，如果它真的成了气候，就再也没人能控制了。如果哪一天见面时我们唱着赞歌，就给对方一个眼神吧。用眼神告诉对方，我们只是苟活在乱世里，不想自己受到伤害而已，这或许会是我们彼此坚持下去的唯一的信念了。</p>
<p>《霸王别姬》里有句话，叫“人总得自个成全自个”，可在这片土地上，我们自古以来都是被别人掌控着的，我们自己是成全不了自己的。只能企盼着、渴求着那些人们能成全我们，让我们过上安稳又平静的日子了。</p>
<p>2020/8/17</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一首欢快的歌曲]]></title>
        <id>https://misaka-umi.github.io/post/thegreatdynasty/</id>
        <link href="https://misaka-umi.github.io/post/thegreatdynasty/">
        </link>
        <updated>2020-08-12T09:19:38.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=fKYfH3N9KzA">一首欢快的歌曲</a></p>
<p><img src="https://misaka-umi.github.io/post-images/1597227517668.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
人们常说，我们生活在一个很好的时代。过去的人们经常为食物到处奔波，夏天要顶着大太阳干活，冬天要在寒冷之中入睡。</p>
<p>可是除此以外呢，当那些年轻的人们大声喊着自己的口号，手牵着手走到马路上时，他们的脸上是笑容，他们的眼里是希望。当然好景是不长的，什么都没有变，他们的梦想破碎了，与他们的身体一起。</p>
<p>也许有人会觉得那个时候是比现在好的，那个时候至少可以站出来，可以发出自己的声音。</p>
<p>其实不是的，有些东西我们从未拥有过，我们只是失去了勇气。当然，失去勇气的时代也已经过去了。</p>
<p>很多人还不愿意承认，我们早已经大步迈向了新的时代。在这个时代，我们将重新拾起我们的勇气，对敌人高声喊出我们的口号。是的，过去我们不敢发出自己的声音，后来这些声音就从我们的脑海里消失了。我们将一点点地失去我们本就拥有的，我们会适应没有这些东西的生活，我们会认定这一切是理所当然的，甚至如果有人试图去争取，我们还会用民意杀死他们。</p>
<p>是啊，尽管我们能够理性地思考，尽管我们有足够多的知识，但这片土地上还有太多的人不具备辨别是非真假的能力，我们当然要保护好他们。那些被禁止的东西会一点点侵蚀我们的大脑，让我们受到蛊惑。“我们要保护好他们”，在这片土地上，每个人都是这样想的，每个人都积极踊跃地承担起了社会责任。</p>
<p>我们失去的东西越来越多，可我们却真的越来越自由了。我们的脸上充满了微笑，我们可以随心所欲地去做我们愿意做的事，而那些我们信任的人还会支持我们。当我们信任的人说谁又在危害我们时，我们便翻山越岭去骂他们；当我们信任的人说某件事不好要立法时，我们便积极地响应号召；当我们信任的人说要剥夺我们的一些东西时，尽管内心很不舍但我们依然会果断地放弃它们，为了那些没有能力辨别是非的人。</p>
<p>同样的，当我们不喜欢某件事的时候，我们也可以去和他们反映，偶尔会成功偶尔会被拒绝，我们就这样开始主动去禁止一些我们不喜欢的事情。</p>
<p>一开始，我们被戴上了镣铐，我们在反抗，我们在哭泣。</p>
<p>后来，我们适应了镣铐，于是我们跳进了蜜罐，唱起了赞歌。</p>
<p>再后来，我们热衷于禁止别人做自己不喜欢的事，于是我们身上的镣铐便越来越多越来越多。</p>
<p>到最后，有一些人突然意识到我们似乎失去了很重要的东西，可这并没有用，没等到我们去思考，就有新的事物占据了我们的大脑。时代的洪流到底还是吹散了芦苇，泥沙在水中欢快地歌唱。</p>
<p>如果一切都没有用的话，就让我们尽情地歌唱吧，唱着大好河山唱着大江南北，唱着我们飞速发展的经济，唱着我们领先于世界的5G，让我们的歌声越来越洪亮，让我们的歌曲传遍我们辽阔的疆土。</p>
<p>总有一天，会有人站出来的，他会掀起一阵波涛汹涌的浪花，让我们在没有黑暗的地方相见。</p>
<p>而在他站出来之前，他会藏在每个人的灵魂深处，存在于每个人的幻想之中。</p>
<p>2020/8/12</p>
<p><em>图片见水印</em></p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《盛世》未成的思考]]></title>
        <id>https://misaka-umi.github.io/post/desolate/</id>
        <link href="https://misaka-umi.github.io/post/desolate/">
        </link>
        <updated>2020-06-07T01:03:53.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>今天本想写一篇叫《盛世》的小短文的，无论是表达也好宣泄也好，然而第一段写到一半就卡住了。这听起来似乎蛮奇怪的，明明感觉自己想说的话有很多很多，但是真的想把它转化成故事之后却总是继续不下去。</p>
<p>我想这和文笔当然是有很大的关系的，我不是一个天生便有才华的人，同样也不是一个会努力提升自己的人，读得书很少却总想去说些什么。但我想更多的只是我想说的话并没有多到或者有底蕴到足以撑起一篇小短文。</p>
<p>也许我想表达华丽的外表下荒诞的现实，然而尽管我感觉到我所处的现实很荒诞，却很难去找出很多要质疑的地方。像什么言论自由啊集会自由啊通讯自由啊说白了都可以归类成一种，因为这个国家目前就是这样的，它当然不能控制你有什么异化的思想，但它有足够的方式来引导你变正确，并且会禁止你去表达那些异化了的思想。我不想去评判这是正确的还是错误的，这只是一些很基本的人权。</p>
<p>但是除此之外呢，很显眼的就是民主制度这些事。其实我并不太懂，而且我对基数这样大基础教育又这样差的国民并不太有很大自信，也许这会被人批评是精英主义，但是又有什么不是精英主义呢。无论评判标准是怎样的，人们总是希望更有能力的人可以引导大家不是吗？如果说精英能带领公司走向辉煌的话，那国家不也是这样吗。我不太有自信国民或者我自己真的可以选出最好的主席或者总统，因为这是一件很复杂的事，我要去了解很多东西，要去听他的演讲，要去理解他的思想，要知道他想做什么能做什么，要透过有限的接触来看出他的能力，这一点都不简单。我不喜欢寡头政治，但是我也并不十分了解这些事情，我当然认为这是污点，因为我们所处的现实并不好，但是我对这件事的理解很浅薄，因此我自身对这一点的感触其实不是很深。</p>
<p>再然后呢，也许是官官相拥？这离我实在是太远了，我认为这件事是存在的，并且相当普遍，但我并没有办法和途径去了解，而且这也是个很难避免的事，我想这和我们要抗议的比如自由一类完全不是一码事，这也许要讲到贪污。但事实上反贪反腐的工作这些年来做的比过去要好很多了，无论现实怎样，至少有在试图去解决这个问题不是吗？</p>
<p>我认为这个社会的问题是很大的，也许它真的有相当多的问题并且当权者作为既得利益者并不想去解决。但我并没有足够多的知识以及经历去理解去总结这些事，当然我不认为理解浅薄就没有资格去写去表达，我只是想说这样的文章既空洞又乏味。</p>
<p>这很奇怪不是吗？出于对这个国家对政党对这个社会的怨念想要去写一篇短文，然而到头来却发现自己对这些事理解非常浅，说到底只是自己对于某些事无限放大了。最典型的就是言论自由，关于这件事已经表达过太多次了，这件事很重要，这涉及到政府是如何看待公民、政府想要怎样去管理这个国家。但是我做的又不是游行示威，我写了也没人去听没人去看同样也造不成什么影响，总是翻来覆去的去讲同一件事甚至没有新的观点态度加入进去，完全没有必要，只是浪费感情和时间。</p>
<p>这种行为很常见，让人想起“女拳”。我相信蛮多人初心是好的，可她们所说的所做的并没有表现出对某件事深刻的理解。比如某件事它就是错的，它就是从根源上体现出来男女不平等，可她们并没有足够的理由来说服大家，来说这件事不对。并且这样的行为经常会演变成无意义的宣泄与抱怨，天天如此月月如此，这样会令人生厌，并且完全没有理智可言。这是很不对的，不能说你想法是好的你的做法就都是有益的，这完全不成立，而且只会起副作用。</p>
<p>说了这么多，也许那些愤怒的或者满是怨恨的语句，便是我的内心我的思想最明确的表达了。我想这也是许多人的问题，包括“女拳”啊还有各路小粉红以及所谓反贼，很多人只是有一个立场，然后对事情本身并没有很深刻的理解。更多的只是自己受到侵犯之后的抱怨与愤怒，这当然可以理解，可我想大家都更想做有思考的人。</p>
<p><s>批判别人的</s>小短文没有写出来，还意识到了自己更多的不足，生活真糟糕啊:(</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[那些曾爱过的少年。]]></title>
        <id>https://misaka-umi.github.io/post/jnjhzszd/</id>
        <link href="https://misaka-umi.github.io/post/jnjhzszd/">
        </link>
        <updated>2020-05-30T13:37:09.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>既然已分开两边，这爱不如忘了吧</p>
</blockquote>
<p>今天听到一首熟悉的歌，又想到了曾经爱过的那些少年。说来也许不会被相信，有很多日夜我都关心着他们的过去与未来，嘲弄此间少年不再有翩翩白衣，回眸那些水性杨花的岁月。</p>
<p>在那之后过去了很久很久，那个追求着红酒宝马的少年鬓间生白发，那个永远十八的少年也不再保有稚嫩又骄傲的少年气。可人们还是热衷于他们的过去，看着他们一年又一年挑起烽火，在重要的日子揭起那些伤疤，甚至等着那个人说出最后一声“对不起”。</p>
<p>去年那个圆了自己梦想的，所有的投资全线崩盘，自称患了抑郁症，从此从人们的视野里消失了。直到现在，依然没有回来。逐渐的，人们开始忘掉这些事，忘掉所谓的意难平，忘掉了那些往事。</p>
<p>记忆里的少年们已经远去，他们再也不是清韵里两颗闪耀的星了。一个关掉了微博从人们视野里消失；一个很少创作，拿出来的作品不堪入目到连粉丝都不愿承认这是他的水平。他们的故事已经延续了太久，有太多写他们的作品，有太多讲述这些故事的歌曲，可那个他们的名字可以放在一起的时代已经一去不复返了。这个世界惹人伤心的故事那样多，随便哪一个都可以感慨自己的青春岁月，看客们到底还是散去了。</p>
<p>只是偶尔听到他们的歌曲时，会想起那些清冷的雨，灯光摇曳着，耳边是熟悉的旋律。</p>
<p>P.S.写到最后想起过去还热衷于这些少年时写的如下一小段文字，其实一直以来都知道，那些少年是谁并无所谓。</p>
<blockquote>
<p>清韵一见即知交</p>
</blockquote>
<p>原本这不过是黑夜下很普通的一颗星，但他们笔下的故事却把两人的感情推向纷纭。但把之后的纷杂放下，浅浅地回望这相遇，鹧鸪天与猴子的故事大约会很美。</p>
<p>有太多一拍即合，但有多少从此知交。有太多难忘的故事，这之间有多少是两个人的内心中怀着同样的心。假如镜头再次落到清韵，换上万众期待的皮影，那个鹧鸪天是心心念念的鹧鸪天，那个今何在是众人心中的猴子，似乎会演出一场皎洁的甜蜜。</p>
<p>“不要拿我的酒浇你心中的块垒”</p>
<p>我想每一个真情实感之下都深深地藏着不一样的意难平。太多的人，包括我，只是像这句话一样，消费着他人纠缠着心绪的过去。</p>
<p>说到底，只是那些轻佻往事，还有那些背道而驰。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[关于自由]]></title>
        <id>https://misaka-umi.github.io/post/about-freedom/</id>
        <link href="https://misaka-umi.github.io/post/about-freedom/">
        </link>
        <updated>2020-05-30T05:05:17.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>我相信终会有一天，自由会降临在这片土地。因此，我只是在记录这个多灾多难的年代，记录这个没有自由的时代。</p>
<p>在这片土地上，每个人都对自由嗤之以鼻，受教育与媒体的影响，人们谈起自由便是美国，谈起美国便是枪击。在这里，自由好像是洪水猛兽，人们看不到眼前的笼子，总是庆幸着自己活在一个安全的国度。</p>
<p>可自由并非纵容，自由本就有限度。当我们提到自由时，我们应该去思考什么？</p>
<p>《中华人民共和国宪法》中有这些地方提到了关于公民的自由（其中剔除了关于选举等方面的权利）。<br>
　　  - 第三十五条 中华人民共和国公民有言论、出版、集会、结社、游行、示威的自由。<br>
　　  - 第三十六条 中华人民共和国公民有宗教信仰自由。<br>
　　  - 第四十条 中华人民共和国公民的通信自由和通信秘密受法律的保护。<br>
　　  - 第四十七条 中华人民共和国公民有进行科学研究、文学艺术创作和其他文化活动的自由。</p>
<p>那么，我们真的拥有过这些吗？</p>
<p>本文不会对每一项内容作具体展开，只会通过例子来判断我们是否拥有这样的自由。<br>
　　<br>
　　①<strong>言论自由</strong>。<br>
　　言论自由指公民可以按照个人意愿的表达意见和想法的法定政治权利，这些意见表达不用受任何人“事前”的审查及限制，也无需担心受到政府或他人报复。（引自维基百科）<br>
　　在官媒的评论区，在敏感的新闻的评论区，总会有着“博主已开启精选评论”，而所谓的精选评论除了展现出我们身处一个太平盛世外毫无作用可言。<br>
　　在今年年初，包括百度贴吧、哔哩哔哩等众多内容社区，发表一个帖子、发布一个视频都需要经过超过一天的时间进行审核。一旦帖子或视频中含敏感内容其中包括不限于台独、港独、批评政府或者党国便会被退回甚至封禁，容不得一点对于当权者的批评，甚至连领土主权都越过人权成为公民的底线。<br>
　　在这片土地，我们总是需要自我审查，思考我们能说什么不能说什么，我们用着各种各样的缩写、字母，理由只不过是避过审查。<br>
　　可就算现实如此荒诞，当人们提起言论自由时的观点却不外乎“那我可以随便骂你吗”与“现在难道有人堵住你的嘴吗”。说句玩笑话，如果他们做得到的话，显然是希望直接堵住我们的嘴。<br>
　　②<strong>出版自由、新闻自由</strong>。<br>
　　这一项不可否认，我们显然拥有新闻自由。<br>
　　美国媒体可以骂特朗普，我们也可以骂特朗普。<br>
　　美国媒体可以赞美中国，我们也可以赞美中国。<br>
　　美国媒体报道暴乱，我们甚至可以趁机阴阳怪气。<br>
　　③<strong>集会、结社、游行、示威的自由</strong>。<br>
　　在新中国历史上，我们曾经有过大型的集会，但大多被定性为动乱，当然个中缘由很多这里不去细究。<br>
　　在我的记忆中，在我生活的土地上，是从来没有出现过大型集会的，更不用说游行示威。<br>
　　我想大家一定对每项政策都非常满意。<br>
　　④<strong>宗教信仰自由</strong>。<br>
　　我曾经看过一个新闻，内容是各大宗教在某场所共同做某件事，也许是迎接新年。不得不说，各个宗教　的信徒可以以代表着各自的宗教齐聚一堂和谐共处，这绝对是中国最伟大的成就之一。不幸的是，新闻的原文我搜索很久都没能查到。<br>
　　我们确实有信仰宗教的自由，但友情提示，千万不要在大学里传教，是会被记过的哦。<br>
　　⑤<strong>通信自由、通信秘密受法律保护</strong>。<br>
　　⑥<strong>创作自由</strong>。<br>
　　关于这一点我想以《活着》为例。<br>
　　《活着》连载于《收获》，而《收获》当时的主编巴金则是政协副主席。在那个年代，许多杂志都去问相关部门，为什么同样的作品，我们不能发但《收获》可以发，原因就在于巴金。<br>
　　甚至可以说，如果没有巴金，《活着》就不会出现在我们面前。<br>
　　同时我还想分享一个有趣的事，当初张艺谋导演希望可以把《活着》改编为电影，对此他做了许多的删改来应对审查制度。余华曾说他对张艺谋导演非常钦佩，然而，尽管电影已经做了许多的让步，依旧是未能得到公映，余华老师对张艺谋导演的钦佩从此转移到了审查制度身上。<br>
　　<br>
到这里，宪法中有关自由的内容已经全部写完了。本文不讨论自由的对错，不讨论自由的利弊，只关心我们是否拥有宪法所规定的自由。</p>
<p>事实上，在写这些之前，我还是抱有一丝希望的，想着也许我们拥有某一项自由。现在想来，我们至少拥有人身自由，尽管要排除掉新疆和西藏的少数民族同胞。</p>
<p>我们无法改变这些，也看不到能够改变这些的那一天，只能把希望寄予时间，也许十几年，也许几十年，我们会逐渐相信未来。</p>
<p>可悲哀的是，如今的人们热爱着现在。<br>
2020-5-29</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[相信未来。]]></title>
        <id>https://misaka-umi.github.io/post/future/</id>
        <link href="https://misaka-umi.github.io/post/future/">
        </link>
        <updated>2020-05-29T11:29:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>很久就想做这个博客了，当时不知遇到了什么问题只好作罢。今天拖地时想起来，决定重新开始写点什么。</p>
<p>无论是因为什么原因，这些天来的生活都很萎靡，时间过得这样快，我却没有从中得到些什么，只是活着，又或许并没有活着。</p>
<p>于是我开始做了这个博客，记录自己的对这个世界各种事物的看法。</p>
<p>也许会谈论到政治，也许只是生活中的一点思考，又或许只是一点点牢骚。无论是什么，那一刻的文字代表着我那时的想法。愚笨也好，眼光短浅也好，都是来自心底的真实感受。</p>
<p>而不管这个世界是怎样的，我愿意相信未来。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>